其實陰公 同 冇陰公有冇分別

成日見到啲人陰公嗰陣
就會有人同佢講 : 吖呀 冇陰公喇
咁 冇陰公 唔係表示姐係唔陰公咩

個post 冇人理 得肥絲理
咁我係陰公 定 冇陰公？

葉師父，好武功

有撚用 同 無撚用 又有咩分別

呢個可以睇問號或語氣
有撚用呀？ = 冇撚用
但冇陰公真係捉唔到

師奶一: 陰公囉，個𡃁妹無著衫坐喺路邊喊
師奶二: 邊個噉無陰公搞到個女仔噉呀

Lm

其實flammable 同 inflammable有冇分別

呢個就係粵語嘅其中一樣有趣嘅地方

冇撚野(唔係玩野) 同 撚野(玩野)

你講乜撚野？(乜撚野)

A隊大敗B隊3比0
A隊大勝B隊3比0

男朋友：你唔開心呀？
GF: 我冇野呀

男朋友：你唔開心呀？
GF: 我冇野呀

你咁講又好似明啲咁
但又好似唔明

陰間既功德

公呀屌你老母,唔撚識就咪撚嘈啦,冬蔭功湯咩功你老母閪呀

但第一句都可以改做「無陰公囉，....」

陰公囉咁撚柒
生咁柒真係冇陰公囉

陰公同冇陰公係咪一樣意思
之前冇發現原來係有冇陰公 但咁諗返我又覺得意思係一樣

死後去到陰曹地府
要視乎生前功德睇吓去邊層地獄
如果冇功德就打你落十八層地獄

所以形容人好慘係”冇陰功”

冇陰公囉咁撚柒
生咁柒真係陰公

咁有冇 有陰公

我哋通常會聽到”你真係慘慘豬喇！”
好少會聽到”你真係唔慘慘豬喇！”